橫財改變一生 有中獎者招殺身禍

2018年10月25日

橫財改變一生 有中獎者招殺身禍

這次「超級百萬」頭獎獎金原估計達16億美元，但結果低於這數字。

頭獎彩票可改變人的一生，有人因此以後生活無憂，也有人極速花光獎金，比中獎前更潦倒，甚至招惹殺身之禍。

年屆七旬、一直在美國賓夕凡尼亞州定居的克勞瑟夫婦，八年前中了Hot Lotto頭獎，得到1,080萬美元（8,424萬港元）彩金。丈夫羅伯特形容這筆錢完全改變他們的人生，中獎前，羅伯特已經退休，兩口子住在流動房屋，但他們現在家住5,200呎豪宅，所幸是兩人性情未有大變。

命運各異 有人更潦倒

不過，不是所有人都可避過「彩票詛咒」，承受到大筆「橫財」。英國19歲垃圾收集員卡羅爾在2002年中了國家彩票974萬英鎊（約9,866萬港元）獎金，因出身問題家庭而獲當地傳媒封為「彩票街童」，但他揮霍無度，更染上可卡因癮，終於妻離女散，更在2010年重操故業。

美國佛羅里達州貨車司機莎士比亞的中獎代價更大，他在2006年贏得3,100萬美元（2.4億港元）彩金，成為富翁，四年後卻被發現伏屍在一間民居的後院，原來遭一名為彩金接近他的女人謀財害命。

美國《特拉華新聞日報》/Vox網站

上一則
上一則
頭獎獎金史上第二高掀美投注熱 120億一注獨贏

下一則
下一則
意拒削赤 歐盟首駁回成員國預算案

輪到我未？

我都想試

我準備好了